<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pakistan on velokoller</title>
    <link>https://velokoller.github.io/pakistan/</link>
    <description>Recent content in Pakistan on velokoller</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-ch</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jun 1999 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://velokoller.github.io/pakistan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Von Sost bis Gilgit und zurück nach Rawalpindi</title>
      <link>https://velokoller.github.io/pakistan/sost-gilgit/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/pakistan/sost-gilgit/</guid>
      <description>Passu
Auf der Fahrt von Gilgit über den Khunjerab-Pass nach Kashgar war besonders die Überquerung des Passes das unberechenbare Abenteuer gewesen. Darum hatte ich von Etappe zu Etappe nur Übernachtungshalte gemacht und war auch nie vom KKH abgewichen. Das wollte ich auf der Rückreise ändern, vor allem auch, weil mir bis zum Heimflug genügend Zeit blieb. Ich trug mich auch mit dem Gedanken, einen Abstecher nach dem von Pakistan kontrollierten Teil Kaschmirs zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückreise über Tashkurgan, Khunjerab-Pass nach Sost</title>
      <link>https://velokoller.github.io/pakistan/rueckreise/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/pakistan/rueckreise/</guid>
      <description>Am Montagmorgen des 31. Mai stand ich ebenso früh auf wie am Tag zuvor. Ich wollte um sieben Uhr am Busterminal sein. Die Radtaschen waren schon am Vorabend gepackt, so dass ich nach einem improvisierten Frühstück kurz nach halb sieben das Seman-Hotel verliess. Am Terminal konnte ich das Ticket kaufen, aber sonst lief lange gar nichts. Erst gegen neun fuhr der Bus vor, worauf wir mit dem Beladen begannen. Wir, das waren ausser mir zwei Briten, einer von ihnen ein Schotte, und ein weiterer Radtourist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kashgar</title>
      <link>https://velokoller.github.io/pakistan/kashgar/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/pakistan/kashgar/</guid>
      <description>Uigurische Strassen-Bäckerei in Kashgar.    Kashgar historisch
Kashgar, die Hauptstadt des gleichnamigen Regierungsbezirks, liegt im Uigurischen Autonomen Gebiet Xinjiang der Volksrepublik China. Die Oasenstadt mit einer Fläche von 96 km&amp;lt;sup&amp;gt;2&amp;lt;/sup&amp;gt; war (ist) ein wichtiger Knotenpunkt der Seidenstrasse. Um 1999 hatte die Stadt ungefähr 340’000 Einwohner, drei Viertel von ihnen waren Uiguren, 22 Prozent Han-Chinesen. (Wegen des von Peking geförderten starken Zuzugs von Han-Chinesen dürfte sich das Verhältnis inzwischen stark zu deren Gunsten verändert haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siebte Etappe – 200 km bis Kashgar?</title>
      <link>https://velokoller.github.io/pakistan/siebente-etappe/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/pakistan/siebente-etappe/</guid>
      <description>Als ich am Morgen des 26. Mai kurz vor sieben Uhr aus dem Zelt kroch, war der Himmel verhangen, aber es schneite nicht mehr, und gegen den See hinunter war der Boden bereits wieder aper. Ich hatte am Abend vorher meinen Wasservorrat aufgebraucht, so dass ich mit der Pfanne zum See stapfte, um Wasser für den Frühstückskaffee zu holen. Der Boden war aufgeweicht. Ich hatte keine Bedenken, das klare Seewasser zum Kochen zu brauchen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pamir-Hochebene, Tashkurgan und Karakol-See</title>
      <link>https://velokoller.github.io/pakistan/pamir-hochebene/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/pakistan/pamir-hochebene/</guid>
      <description>In Pirali geht die Gebirgslandschaft des Karakorum über ins Pamirgebirge. Hier ein typischer Pamirgebirgszug. Quelle: Piero d&amp;#39;Houin Inocybe    Am Morgen des 24. Mai lagen draussen einige Zentimeter Schnee. Ich hatte wiederum gesund geschlafen; der Schlafsack hatte mich gegen die Kälte bestens geschützt. Die einzige Störung war von den durchs Gebäude streifenden Hunden ausgegangen. Sie waren nahe herankamen, hatten aber keinen Lärm gemacht und sich problemlos wegscheuchen lassen. Angst hatte ich zu keinem Zeitpunkt gehabt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khunjerab-Pass</title>
      <link>https://velokoller.github.io/pakistan/khunjerab-pass/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/pakistan/khunjerab-pass/</guid>
      <description>Bis nach Koksil waren mir keine grösseren Schäden am Highway aufgefallen. Einzig auf einem schmalen wenige hundert Meter langen Strassenabschnitt wurde mir bewusst, wie schnell man hier – ob auf einem Fahrrad oder in einem Motorfahrzeug – in eine heikle Situation geraten konnte. Der Schotter-Abschnitt befand sich zwischen dem Fluss und einem äusserst steilen, weit hinauf reichendes Geröllfeld linkerhand. Der Geröllhang endete direkt am Strassenrand. Wenn davon etwas ins Rutschen kam, würde, wer die Gefahrenzone nicht rechtzeitig verlassen konnte, in den Fluss geschoben werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dritte Etappe</title>
      <link>https://velokoller.github.io/pakistan/dritte-etappe/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/pakistan/dritte-etappe/</guid>
      <description>Das Frühstück im Mountain Refuge von Sost – Porridge, Omelette, Tee – ass ich mit Appetit. Weil ich mich deutlich besser fühlte als 24 Stunden zuvor, entschloss mich, keinen Ruhetag einzulegen. Auch das deutsche Paar wollte losfahren. Weil sie annahmen, sie würden langsamer unterwegs sein als ich, fuhren wir getrennt.
Kurz nach neun passierte ich den Zoll, was eine kurze Formalität war, und begab mich auf den Weg zu mir unbekannten Höhen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zweite Etappe</title>
      <link>https://velokoller.github.io/pakistan/zweite-etappe/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/pakistan/zweite-etappe/</guid>
      <description>Die Fahrt begann mit Problemen: Ich hatte leichten Durchfall, und kurz nach dem Start verspürte ich auch Magenschmerzen. (Darunter leide ich normalerweise nicht.) Ausserdem war die Strecke nicht so flach wie angenommen. Zwischen Gulmit und Pasu zum Beispiel folgt ein derart steiler Anstieg, dass ich erstmals das Velo schieben musste. Ich werweisste, ob ich zu schnell unterwegs war. Aber die Durchschnittsgeschwindigkeit pendelte um 17 km/h. herum, was nicht dafürsprach, dass ich mich verausgabte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pakistanische Gastfreundschaft in Karimabad</title>
      <link>https://velokoller.github.io/pakistan/pakistanische-gastfreundschaft/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/pakistan/pakistanische-gastfreundschaft/</guid>
      <description>Blick vom Baltit Fort auf Karimabad Quelle: Usmanmiski, CC BY-SA 3.0    Karimabad, früher Baltit, wurde nach dem Prinzen Karim Aga Khan, dem geistigen Oberhaupt der Schia-Ismailiten-Nizariten-Gemeinschaft umbenannt. (Die meisten Einheimischen nennen den Ort aber bis heute Baltit.) Bis 1974 war Karimabad die Hauptstadt von Hunza. Heute ist das Städtchen Teil der Nordgebiete Pakistans, die seit 2009 Gilgit-Baltistan heissen.
Im Hunzatal wird auf Terrassenfeldern Ackerbau betrieben. Deren Bewässerung erfolgt über Kanalsysteme mit Gletscherwasser aus den umliegenden Bergen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erste Etappe</title>
      <link>https://velokoller.github.io/pakistan/erste-etappe/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/pakistan/erste-etappe/</guid>
      <description>Wir langten am frühen Mittwoch-Vormittag des 19. Mai in Gilgit an. Ich hatte mir vorgenommen, noch am gleichen Tag loszufahren. Aus zeitlicher Distanz ist dies nur noch schwer nachvollziehbar. Zum einen hatte ich seit Sonntag nur eine Nacht in einem Bett verbracht und auch da der Hitze wegen schlecht geschlafen, zum andern wäre es klug gewesen, sich vor Ort über den Streckenverlauf bis zum Pass zu informieren, um die Etappen bis Kashgar vernünftig zu planen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auf dem Karakoram Highway von Rawalpindi nach Kashgar</title>
      <link>https://velokoller.github.io/pakistan/die-route/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/pakistan/die-route/</guid>
      <description>Vom 16. Mai bis 13. Juni 1999
Der Bericht wird im Sommer/Herbst 2018 geschrieben, und zwar auf der Basis der Reisenotizen. Anlass dazu wurde der Umstand, dass ich im Frühjahr in der Familie ein paar Begebenheiten der Reise erzählte und dabei feststellte, wie präsent mir vieles bis heute ist.
Die Route   Am Sonntag, 16. Mai 1999, flog ich (mit Emirates) von Zürich via Istanbul und Dubai nach Rawalpindi. Nach eineinhalb Tagen Aufenthalt dort ging’s in einer nächtlichen Busfahrt nach Gilgit, wo die Velotour begann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rawalpindi</title>
      <link>https://velokoller.github.io/pakistan/rawalpindi/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/pakistan/rawalpindi/</guid>
      <description>Wo ich in Rawalpindi absteigen und wie ich nach Gilgit reisen würde, konnte und wollte ich erst vor Ort klären. Die Strecke nach Gilgit auf dem Velo zurückzulegen, kam wegen der Hitze und dem Verkehrsaufkommen nicht infrage.1 Von zuhause aus hatte ich Transportmöglichkeiten recherchiert. Einen Anbieter hatte ich sogar via Mail angefragt, war aber ohne Antwort geblieben.
Nach der Landung auf dem International Airport Islamabad2 hatte ich meine Sachen in Empfang genommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von der Idee zur Vorbereitung</title>
      <link>https://velokoller.github.io/pakistan/vorbereitungen/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/pakistan/vorbereitungen/</guid>
      <description>Auf den Karakorum-Highway in Nordpakistan war ich in einem Mountainbike-Magazin aufmerksam geworden. Faszinierende Bilder und Schilderungen von Kontakte mit Einheimischen wurden zum Impuls, dorthin zu reisen. Das Streckenprofil und die zu erwartenden Temperaturmaxima und -minima würden mir einiges abverlangen, aber ich suchte ja gerade eine Herausforderung. Da ich ab den Sportferien 1999 ein halbjähriges Sabbatical, eine Auszeit von der Schule, nehmen konnte, kam die Idee Karakorum wie gerufen. Vielleicht symbolisierte sie auch eine Flucht aus dem Schulalltag.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
