<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iran on velokoller</title>
    <link>https://velokoller.github.io/iran/</link>
    <description>Recent content in Iran on velokoller</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-ch</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2003 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://velokoller.github.io/iran/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tehran, letzter Tag</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/tehran-letzter-tag/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/tehran-letzter-tag/</guid>
      <description>Abschied !  Freitag, 3. Oktober
Es stand uns am Freitag noch ein überlanger Tag zur Verfügung. Nach Mitternacht erst würde das Flugzeug nach Wien starten. Was sollten bzw. wollten wir also noch unternehmen? Spektakulär wäre es z.B., von Velendjak aus, dem nördlichsten Stadtteil Tehrans, mit der „Telecabin“ auf den Tochâl zu fahren. Eine der wohl längsten Seilbahnen der Welt bringt einen in einer halbstündigen Fahrt beinahe hinauf zum Gipfel des Fast-Viertausenders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tehran</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/tehran/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/tehran/</guid>
      <description>Wieder auf den Velos!  Mittwoch, 1. Oktober
Tehranhat eine bedeutend kürzere Geschichte als historische Städte wie Esfahan, Tabriz oder Hamadan. Vor 800 Jahren soll es hier erst eine dörfliche Siedlung gegeben haben, deren Bewohner in unterirdischen Gängen und in Höhlen wohnten und den Lebensunterhalt als Strassenräuber bestritten. Erst unter der Safawiden-Herrschaft im16. Jh. entwickelte sich Tehran zu einer Stadt mit einer ummauerten Zitadelle und einem Basar. Von europäischen Reisenden wurden die ausgedehnten Obstgärten und Weinberge gerühmt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abreise nach Tehran</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/abreise-nach-tehran/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/abreise-nach-tehran/</guid>
      <description>Kein Smog in Tehran  Dienstag, 30. September
Der letzte Morgen in Shiraz. Es galt, sich von der Stadt der Poesie zu verabschieden. Hafiz hatte die Stadt so geliebt, dass er ihr den Vorrang vor den Auen Edens gab und sie vielleicht darum nie verliess. In Versen wie Unvergleichlich ruhst du im Gelände oder Gärten, Blumentriften [&amp;hellip;] süss von Ambradüften drückte er Hochgefühle aus, wie sie von heutigen Shiraz-Reisenden zwar nicht so ausdrucksvoll in Worte gefasst, aber gut nachempfunden werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shiraz, letzter Tag</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/shiraz-letzter-tag/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/shiraz-letzter-tag/</guid>
      <description>Gartenkultur, Schweizer Dialekt und eine Ethik-Debatte  Montag, 29. September
Vierter und letzter Tag in Shiraz. Wir hätten noch einiges anschauen können, die alte Freitagsmoschee zum Beispiel mit dem fast würfelförmigen Steinbau im Innenhof (wo wertvolle Koranexemplare aufbewahrt werden), das Grabmahl des Dichters Saadi oder eine der Gartenanlagen. Wir wollten kein gedrängtes Programm, hatten aber Lust auf Bewegung. Dass der Moloch Tehran noch einmal Anlass zu Stadtwanderungen geben würde, bezweifelten wir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shiraz (Sonntag)</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/shiraz-sonntag/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/shiraz-sonntag/</guid>
      <description>Ätherische Öle, Gemüse-Eintopf und zum Nachtisch orientalische Mystik  Sonntag, 28. September
Der Wakil-Bazar in Shiraz übertraf bezüglich architektonischer Vielfalt, Warenangebot und Qualität alles Bisherige. Der Besucher fühlt sich im labyrinthischen Komplex in die Atmosphäre der Welt von tausendundeiner Nacht versetzt. Das Angebot umfasst auch wertvolles Kunsthandwerk, Gold- und Silber-Schmuck und sogar Bücher und Tonträger. Darum gingen wir am Vormittag des 28. September erneut hin. Von der 800 m langen ‚Hauptverkehrsader’ gehen auf beide Seiten gedeckte oder ungedeckte Bazargassen ab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shiraz</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/shiraz/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/shiraz/</guid>
      <description>Bei Hafiz und auf den Spuren von Goethe  Samstag, 27. September
Shiraz ist eine moderne Grossstadt mit über einer Million Einwohnern. Sie liegt in einer Ebene auf 1540 m ü.M. und dehnt sich aus über mehr als 220qkm. Keilinschriften in Persepolis belegen, dass es hier schon in achämenidischer Zeit eine Stadt gab. Als die arabischen Muslime im 7. Jh. den Iran eroberten, bauten sie in dieser Ebene ein Heerlager auf; nach ihrem Sieg entstand daraus allmählich die islamische Stadt Shiraz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persepolis</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/persepolis/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/persepolis/</guid>
      <description>Freitag, 26. September
13 Tage zuvor hatten wir in Bisotun hinaufgeschaut zum Siegesrelief König Darius’ des Grossen. Hier, 40 km nordöstlich von Shiraz, befanden wir uns nun vor den Überresten der Residenzstadt, die 518 v. Chr. vom gleichen Achämenidenkönig gegründet, nach 120-jähriger Bauzeit vollendet und schon 331 v. Chr. von Alexander dem Grossen zerstört worden war. Die beiden Herrscher, von der Mit- und Nachwelt als ‚Grosse’ bezeichnet, manifestierten hier ihre Grösse auf je besondere Weise: Der eine baute, der andere zerstörte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Busreise nach Shiraz</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/busreise-nach-shiraz/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/busreise-nach-shiraz/</guid>
      <description>Donnerstag, 25. September
 Weit hoch herrlich der Blick 1.
 Wir hatten uns auf eine ermüdende Busreise eingestellt, bekamen aber unterwegs so viel zu sehen, dass uns die Zeit nicht lang wurde. Von der Wüste Kavir herkommend, überquerten wir ein weiteres Mal das Zagrosgebirge und sahen in raschen Wechseln noch einmal all die landschaftlichen Szenerien an uns vorbeiziehen, die das Reisen im Iran so speziell machen. Die Streckenprofil glich dem einer Pyrenäenetappe an der Tour de France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yazd</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/yazd/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/yazd/</guid>
      <description>Die Stadt am Rand der grossen Wüsten  Dienstag, 23. September
Es gibt Tage, wo das Herz beständig eine Spur schneller schlägtals eigentlich nötig und die Zeit schier stillsteht. Man erlebt dann so intensiv, dass das Geschehen sich unmittelbar ins Langzeitgedächtnis einzudrücken scheint. Im Iran hatten wir solche Tage regelmässig. Was sich nicht nur daran zeigte, dass abends viel Zeit fürs Tagebuch- und Tagesberichtschreiben aufzuwenden war, sondern auch jetzt, beim Verfassen des ausführlichen Reiseberichts, sichtbar wird, dass nämlich die zeitliche Distanz kaum vorhanden zu sein scheint.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Paradiesgarten in Mahan</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/der-paradiesgarten-in-mahan/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/der-paradiesgarten-in-mahan/</guid>
      <description>Montag, 22. September
Wir wollten noch einmal in Richtung Bam fahren, dieses Mal aber nur 30 km weit, nach Mahan. Die Kleinstadt bietet zwei Sehenswürdigkeiten: das Mausoleum des Shah Nematollah Vali, des Gründers eines Sufiordens, der hier 1431 100-jährig verstarb, und einen Prinzengarten aus dem 19. Jahrhundert. Der Garten war unser Ziel. Um hinzukommen brauchten wir Geduld. Der Minibus-Terminal schien uns mit dem Bus am einfachsten zu erreichen, aber wir wollten sicher gehen und vergewisserten uns zweimal, ob der Bus auch wirklich zum besagten Platz fuhr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teppichknüpfkunst in Kerman</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/teppichknupfkunst-in-kerman/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/teppichknupfkunst-in-kerman/</guid>
      <description>Teppichknüpfkunst in Kerman  21. September
Weil die kermanischen Orientteppicheebenso berühmt sind wie die aus Tabriz, wollten wir hier eine Teppichmanufaktur besuchen. Nach dem Frühstück im Akhavan erkundigten wir uns an der Rezeption nach einer Möglichkeit dazu. Das sei kein Problem, er könne uns ein Taxi rufen, das uns hinbringe. Ob wir das nicht gleich mit einem Hotelwechsel verbinden wollten, er gebe uns ein Zimmer, wie wir es angeschaut hätten, für 15 Dollar, und der Taxifahrer könne zuerst den Umzug organisieren helfen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flug nach Kerman; Arg-é Bam</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/flug-nach-kerman-arg-e-bam/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/flug-nach-kerman-arg-e-bam/</guid>
      <description>Flug nach Kerman, die Hitze im Südwesten  19. September
Das Amir Kabir-Hotel verliessen wirungern; hier hatten wir uns wohl gefühlt. Das Hotel liegt so zentral, dass man fast alles zu Fuss erreichen kann. V.a. aber sind Infrastruktur und Hygiene top, und die Hilfsbereitschaft der Angestellten ist kaum zu überbieten.
Wir mussten also Abschied nehmen von der Märchenstadt, in der wir erstmals auf Touristen getroffen waren. Im Hotel wohnten Europäer und Japaner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letzte Besichtigungen in Esfahan</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/letzte-besichtigungen-in-esfahan/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/letzte-besichtigungen-in-esfahan/</guid>
      <description>Letzte Besichtigungen in Esfahan  18. September
Esfahan. Fliesenverzierte Kuppelsäule der Masdjid-é Imam    Für unseren letzten Tag in Esfahanhatten wir uns eine der prächtigsten Sakralbauten der islamischen Welt aufgespart: die Masdjid-é Imam. Sie wurde als königliche Moschee Shah Abbas&#39; des Grossen konzipiert war, aber erst 1630, nach 19-jähriger Bauzeit vollendet, ein Jahr nach dem Tod des Herrschers. An ihr ist vieles einzigartig, u.a. die geknickte Bauweise und die Fliesenmosaike an sämtlichen Innen- und Aussenwänden, den Minaretten und Kuppeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reiseplanung und Esfahan by night</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/reiseplanung-und-esfahan-by-night/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/reiseplanung-und-esfahan-by-night/</guid>
      <description>Reiseplanung, Gedanken über den iranischen Basar und Entspannung am Fluss  17. September
An diesem Tag hatten wir einiges zuorganisieren und zu erledigen. Und das war gut so. Esfahan ist eine Stadt der ständigen Stimulation. Man muss sich hüten, ihrer reichen Ästhetik wegen in einen Zustand der Überreizung zu geraten. Wir bemerkten an uns eine besondere Form von Euphorie, die uns Gefahr laufen liess, von einem Prachtbau zum nächsten zu eilen wie die Bienen von Blüte zu Blüte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paläste und Gartenanlagen in Esfahan</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/palaste-und-gartenanlagen-in-esfahan/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/palaste-und-gartenanlagen-in-esfahan/</guid>
      <description>Paläste und Gartenanlagen in Esfahan  16. September
Den Tag begannen wir mit einemimprovisierten Frühstück im Innenhof des Hotels. Manuel hatte Butter und Konfitüre besorgt, Gerold in der nahen Bäckerei das frische Brot. Weil der Ofen weniger hergab, als die Leute nachfragten, hatte sich dort eine Schlange gebildet. Der Bäcker unterhielt die Kundschaft mit Spässen oder verwickelte einzelne in kurze Gespräche, so dass es beim Warten niemandem langweilig wurde. Auch den neuen Fremden nahm er sich vor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ankunft in Esfahan</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/ankunft-in-esfahan/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/ankunft-in-esfahan/</guid>
      <description>Ankunft in Esfahan  15. September
Um vier Uhr in der Früh erreichten wir Esfahan. Die endlos lange Nachtfahrt war nur einmal für eine Essenspause unterbrochen worden. Wir hatten bei der Gelegenheit über den Lastwagenverkehr gestaunt. Eine ununterbrochene Lichterkette hatte sich in beide Richtungen bewegt. Wahrscheinlich hatten wir im Bus darum wenig davon gemerkt, weil wir genug mit uns selbst zu tun hatten. Ständig waren wir damit beschäftigt, die Sitzposition zu verändern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hamadan, Emam Khomeyni-Hospital</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/hamadan-emam-khomeyni-hospital/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/hamadan-emam-khomeyni-hospital/</guid>
      <description>Hamadan, Emam Khomeyni-Hospital!  8. September
Wir wollten am Montag einenTagesausflug machen nach Bisotun und Taq-é Bostan, aber Hamadan schien uns behalten zu wollen. Eine Zeitlang sah es sogar danach aus, als würde unsere Reise hier zu Ende sein. Was war geschehen? Manuel hatte in der Nacht auf Montag Bauchkrämpfe, Durchfall und üble Kopfschmerzen bekommen. Am Morgen war klar, er war krank. Das zwang uns, erneut das Spital aufzusuchen. Diesmal sollten wir es bis vor bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hamadan</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/hamadan/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/hamadan/</guid>
      <description>Busfahrt von Rasht nach Hamadan  6. September
Die Reise mit dem Bus von Rasht nachHamadan verlief problemlos. Da wir schon kurz nach dem Start in gebirgiger Landschaft unterwegs waren und dabei beträchtliche Höhendifferenzen überwanden, fühlten wir uns im Bus ziemlich wohl. Wir kamen rasch vorwärts und konnten, falls wir nicht schliefen, Bilder aufnehmen, die einmal mehr bestätigten, wie einzigartig die Landschaften Persiens sind. Eindrücklich waren auch der grosse Stausee und die Windkraftanlagen von Majil unmittelbar nach der Klus durch das Alborz-Gebirge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talesh - Rasht</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/talesh-rasht/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/talesh-rasht/</guid>
      <description>10. Etappe: Talesh - Rasht  4. September
Wir kamen, obwohl müde bzw.unausgeschlafen, bei Fahren rasch in einem guten Rhythmus. So würden wir vor dem Mittag in Rasht sein. Regen war angekündigt, aber es blieb trocken. Windstill. Aber es herrschte eine Verkehrsdichte wie zwischen Zürich und Bern. Auf einer nicht richtungsgetrennten Strasse notabene! Wir fuhren die ersten 60 km ohne Stopp durch, wollten aber im nächsten Ort eine grössere Pause einschalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talesh</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/talesh/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/talesh/</guid>
      <description>Eineinhalb Tage lang Hilfslehrer sein  3. September
Als unser Gastspiel an der Schule nachanderthalb Tagen zu Ende ging, wollten sich die meisten Schülerinnen und Schüler persönlich von uns verabschieden. Mit Schülern war das einfach; sie konnten mit einem Händedruck adieu sagen. Die Mädchen und jungen Frauen mussten es anders angehen. (Muslimfrauen darf man nicht berühren, sie dürfen einem auch ihrerseits nicht die Hand geben.) Sie wünschten uns wortreich gute Reise und erbaten sich schliesslich von uns Einträge in ihre Vergissmeinnicht-Büchlein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ardabil - Talesh</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/ardabil-talesh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/ardabil-talesh/</guid>
      <description>8. Etappe: Ardabil - Astara  1. September
Bis nach Astara brauchten wir an diesemTag genau gleich lang wie tags zuvor nach Ardabil. Am frühen Morgen geschah uns ein ebenso komisches wie peinliches Missgeschick: Als wir, vom Wecker aus dem Schlaf geholt, aufstanden, fühlten wir uns müde, unausgeschlafen, aber wir fragten nicht nach der Ursache. Auch dass es keinerlei Verkehrslärm gab, machte uns nicht stutzig. Woran es lag, merkten wir an der Rezeption.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabriz</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/tabriz/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/tabriz/</guid>
      <description>29. August
Tabriz, die ProvinzhauptstadtOstazarbaidjans, liegt auf 1340 m ü.M. und hat etwa 1,4 Millionen Einwohner. Wer auf dem Landweg von Europa her anreist, bekommt in Tabriz den ersten umfassenden Eindruck vom Iran. Charakteristisch ist das angenehm warme und trockene Klima. Die Ursprünge der Stadt liegen im Dunkeln; vermutlich wurde Tabriz vor 2000 Jahren von den Sasaniden gegründet, möglicherweise haben das aber auch erst die Araber getan. Jedenfalls gibt es die Legende, wonach Zubaideh, die Gemahlin Harun al-Rashids, 791 die Stadt gründete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Van - Marqan</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/van-marqan/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/van-marqan/</guid>
      <description>1. Etappe: Van - Çaldiran  24. August
Der nunmehr letzte Stand der Information lautete, dass der direkte Weg nach Khoy nur mit dem Zug möglich war. Wir wählten also, wie wir bereits am Vorabend entschieden hatten, die Route über Dogubayazit. Wir starteten um 7 Uhr. Während der ersten 70 km führt die Strasse immer wieder an den Van-See. (Von leichten Höhenunterschieden abgesehen fuhren wir also immer auf 1650 m ü.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reiseauftakt</title>
      <link>https://velokoller.github.io/iran/reiseauftakt/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/iran/reiseauftakt/</guid>
      <description>Am Tag vor der Abreise  21. August
Nachdem wir alles vorbereitet und eingepackt hatten, blieben uns noch einige Stunden der Erholung. Alles Gepäck hatte - wenn auch knapp - in den grossen Nylonsack gepasst, den Gerold schon auf der USA- und der Pakistan/China-Reise dabei hatte. Es wog ungefähr 26 kg. Das hiess, jeder von uns würde ungefähr 16-17 kg Gepäck auf dem Rad mitführen. (Das war weniger als erwartet, auch wenn wir nicht in extremer Weise reduziert bzw.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
