<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reisen on velokoller</title>
    <link>https://velokoller.github.io/</link>
    <description>Recent content in Reisen on velokoller</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-ch</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Feb 2012 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://velokoller.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Heimreise</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/heimreise/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/heimreise/</guid>
      <description>Donnerstag
Die Delta-Maschine hebt um 7:22 ab (also 7 Minuten nach der vorgesehenen Zeit!). Die Kontrollen nach dem Check-In waren minutiös, aber rasch vorbei. Speziell war, dass wir beim Boarding nochmals unser Gepäck durchsucht bekamen. Zeno wurde an einem separaten Tisch abgefertigt.
Morgens sind wir um 4:30 aufgestanden, haben einen Kaffee getrunken und sind dann vom Hotelbesitzer zum Flughafen gefahren worden. Er musste relativ weit vom Departure-Eingang anhalten, was aber kein Problem war, denn als Gerold einen grossen Wagen für die Velokartons holte, kam gleich ein Angestellter mit und fuhr alles nicht nur bis zum Check-In, sondern betreute die Sachen auch, während wir die Ausreiseformalitäten erledigten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ist San José einen Besuch wert?</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/ist-san-jose-einen-besuch-wert/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/ist-san-jose-einen-besuch-wert/</guid>
      <description>Heute Morgen packen wir die Velos in die Kartonboxen, fahren anschliessend nach San José und begeben uns auf eine Stadtwanderung. Es gibt da einige Parks und Flanier-Boulevards. San José ist eine laute Stadt. Im Zentrum, wenn es ein solches denn gibt – historische Gebäude fehlen –, wimmelt es von Konsumtempeln, wie sie weltweit gleich ausschauen. (In den Kleinstädten Costa Ricas gibt es sie dagegen nicht.) Aus diesem Grund finden wir ausser vielleicht den genannten Parks nichts, was der Hauptstadt einen besonderen Charakter gäbe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erdstösse und Stossverkehr</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/erdstosse-und-stossverkehr/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/erdstosse-und-stossverkehr/</guid>
      <description>Zur Frage nach der Wassertemperatur. Versuch einer Antwort: Der Pazifik ist nicht bekannt für angenehme Badetemperaturen. Von Seattle über Oregon bis Nordkalifornien ist er a&amp;hellip;kalt. Dort prallen die Brecher auch so gegen die Küste, dass Schwimmen undenkbar ist. Auch in San Francisco ist nur für Abgehärtete oder besonders Übermütige (etwa solche, die im Sommer sich überwinden, in den Geisspfadsee zu tauchen) ein kurzes Baden möglich. Von Alcatraz konnten auch darum, von möglicherweise einer Ausnahme abgesehen, keine Häftlinge ausbüchsen, weil sie auf der kaum 2 km breiten Strecke zur Stadt der Unterkühlung wegen ertranken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schwimmen, lesen, dösen</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/schwimmen-lesen-dosen/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/schwimmen-lesen-dosen/</guid>
      <description>Gestern Abend wurden wir nicht wie auch schon von Lautsprechermusik zugedröhnt, sondern konnten, in den Hängematten schaukelnd, dem Gesang und Gitarrenspiel einiger Hostelbewohner lauschen.
Strand, soweit das Auge reicht.   Entspannend war auch der heutige Tag am Strand vom Meeresreservat. Uvita ist eigentlich nichts weiter als ein Kaff, durch das eine breite Asphaltstrasse führt, von der einige Staubstrassen mit Hütten abzweigen. Der Ort hat einen Supermarkt und eine Bank. Dass hier nicht mehr los ist, ist wahrscheinlich eine Voraussetzung dafür, dass die Region noch so unberührt ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zurück auf Meereshöhe</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/zuruck-auf-meereshohe/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/zuruck-auf-meereshohe/</guid>
      <description>****Eine Busfahrt im Schneckentempo führt uns über zwei Hügelzüge nach Uvita, den Ort, den wir als südlichsten Punkt unserer Reise ausgewählt haben. Es ist ein kleines Nest am Pazifik, das touristisch noch weitgehend unversehrt ist. Wir steigen im Tucan Hotel ab, das im LP über den grünen Klee gelobt wird. Das Hostel bietet vielfältige Übernachtungsmöglichkeiten, man kann zelten, Hängematten oder das Baumhaus beziehen und vom Schlafsaal bis zum Privatzimmer im Bett nächtigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chirripó</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/chirripo/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/chirripo/</guid>
      <description>Mittwoch: Die muskulären Verspannungen lösen wir nicht in den Quellen, sondern auf dem Weg dorthin im Bergfluss. Per Zufall entdecken wir einen Zugang zu einem der drei Flüsse, die alle sehr viel Wasser führen. Das Becken ist ein grosser Jacuzzi mit erfrischender Wassertemperatur. Zwar muss man aufpassen, dass es einen nicht fortschwemmt, aber wenn man die richtige Position gefunden hat, massiert einen das aufquirlende Wasser durch und durch. Der letzte Luxus vor den Strapazen der kommenden zwei Tage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein neues Abenteuer</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/ein-neues-abenteuer/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/ein-neues-abenteuer/</guid>
      <description>Wir sitzen auf einer Veranda am Rand des Urwaldes. Von hier aus können wir die Pflanzen greifen und dem Wildbach lauschen. Glühwürmchen als einzige Lichtquelle und Grillen als akustische Untermalung. Unter uns unser Zimmer, eine Art Felsenkeller mit einem Panoramablick in den Wald. Hier zeigt Victorinox zu wening Höhe an.   San Gerardo ist ein Ort, wo sich Fuchs und Hase gute Nacht sagen. Er liegt auf etwa 1400m Höhe in der Talamanca-Bergkette, am Rande des Chirripó-Nationalpark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einlaufen für den Chirripó</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/einlaufen-fur-den-chirripo/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/einlaufen-fur-den-chirripo/</guid>
      <description>Bei einer Forschungsstation finden wir ein offenes WiFi-Netz, wo wir die gestrigen Bilder hochladen können. (Danke an Manuel fürs Einstellen des Beitrages!)
Schon vor 5 stehen wir auf und gehen zur Parkadministration. Als einzige warten wir eineinhalb Stunden, um uns für den Berg anzumelden. Mal sehen, ob die Hütte morgen Abend wirklich voll sein wird. Wir haben den Eindruck, dass sie jeden, der nicht voraus angemeldet ist, auf eine eintägige Warteschlaufe schicken, egal, ob Platz vorhanden wäre oder nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die erste Schlaufe ist geschlossen</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/die-erste-schlaufe-ist-geschlossen/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/die-erste-schlaufe-ist-geschlossen/</guid>
      <description>Wir sind zurück am Startort, im Hostel Maleku in Alajuela. Damit ist nicht unsere Reise, aber unsere Velotour zu Ende. (Ohne eine einzige Panne!) Dies beeinträchtigt unsere Stimmung schon etwas. Wir sind eher melancholisch.
Eigentlich wollten wir von Esparza nur die 42 km bis zum Bergdorf Atenas fahren, welches gute 600m höher liegt. Wir haben diesen Weg auch gewählt, weil wir die Panamericana verlassen wollten, die es in diesem Abschnitt nicht zu befahren lohnt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonntagsausflug an den Chlibistrand</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/sonntagsausflug-den-chlibistrand/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/sonntagsausflug-den-chlibistrand/</guid>
      <description>Wenn wir lesen, von welcher Kältewelle Europa gerade heimgesucht wird, verbietet es sich uns, über die costa-ricanische Hitze zu schreiben. Nur so viel: Der Temperatur-Unterschied zwischen den Extremen beträgt nahezu 70 Grad.
Um 4 Uhr morgens schellt der Wecker. Eine halbe Stunde später sitzen wir im Bus, der uns zurück nach Juntasbringt. Als wir beim Haus vom Roten Kreuz ankommen, stutzen wir zuerst, als der Platz, wo wir die Velos und das Gepäck zurückgelassen haben, leer ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Würgefeige und Jaguar</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/wurgefeige-und-jaguar/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/wurgefeige-und-jaguar/</guid>
      <description>Im gestern erwähnten Kinderwald sind wir heute einige Stunden unterwegs. Auf den menschenleeren Pfaden finden sich etwa alle hundert Meter Stationen, zu welchen in einem Guidebuch Informationen stehen. Was man liest, ist spannend, was man sieht, fasziniert die Sinne. Im Wald, wo es angenehm kühl und dämmerig ist, bewegt man sich in kurzer Zeit durch mehrere Mikroklimata.
Dieses Farn ist keineswegs am verdorren, es schlägt beim nächsten Regen wieder aus!   Habt ihr gewusst, wie sich die Würgefeige im Kampf um das spärliche Licht behauptet?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was ein Vogel auslösen kann</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/was-ein-vogel-auslosen-kann/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/was-ein-vogel-auslosen-kann/</guid>
      <description>Heute steigen wir auf zur kontinentalen Wasserscheide beim Cerro Amigos, der höchsten Erhebung der Region. Von hier oben soll man einerseits einen Ausblick auf den Arenalsee und andererseits auf den Golf von Nicoya haben. Den See sehen wir nicht (zu dunstig), aber den Pazifik schon. Der 1800m-Hügel ist „bepflanzt“ mit zahlreichen Fernsehmasten. Entsprechend hat es eine Lehmpiste hinauf, die erneut alle Vorstellungen von Steilheit sprengt. Der Wind produziert an diesen Anlagen eine fast gespenstische Geräuschkulisse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Sprung nach Süden</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/der-sprung-nach-suden/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/der-sprung-nach-suden/</guid>
      <description>Gestern war in Gesprächen häufig die Rede von den tückischen Seitenwinden auf der Strecke von La Cruz nach Liberia. Die Leute auf der Finca beispielsweise sagten, dass gewisse Streckenabschnitte von leeren Lastwagen nicht befahren werden dürfen. Das bedeutet für uns höchste Alarmstufe! Wir wollten den Morgen abwarten.
In der Nacht chutet und regnet es, so dass wir uns entscheiden, mit dem Bus nach Liberia zu fahren. (Die 60 Kilometer dorthin sind unser Tagesziel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zurück in den Hügeln von Costa Rica</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/zuruck-in-den-hugeln-von-costa-rica/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/zuruck-in-den-hugeln-von-costa-rica/</guid>
      <description>Um die 20 Kilometer Stichstrasse zurück zur Interamericana nicht gegen den Passat bergauf kämpfen zu müssen, nehmen wir erstmals den Bus. Dieser füllt sich auf der Strecke mit Leuten auf dem Weg zur Arbeit, da kennen sich viele. Eine angenehme Fahrt! Die letzten 25 Kilometer zur Grenze fahren wir am Nicaraguasee entlang. Der See wirft deutlich stärkere Wellen als am Vortag der Pazifik. Der Seitenwind ist nach wie vor heftig und häufig böig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruhetag...</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/ruhetag/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/ruhetag/</guid>
      <description>Hier wird nicht gewogen, sondern eingepackt und der Preis genannt.   Schattenwurf achämenedischer Steinbilder?   Monochromer Pazifik.   &amp;hellip;also mehr Bilder als Text. Heute baden wir im Pazifik, Zeno sogar zum ersten Mal überhaupt! Die Wassertemperatur ist deutlich tiefer als die des Nicaraguasees – sehr erfrischend! Am Strand wird leidenschaftlich Fussball gespielt. Gerolds Fuss wird derweil von irgendeinem Biest attackiert, als er aus dem Wasser an den Strand läuft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eigentlich eine harmlose Transfer-Etappe</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/eigentlich-eine-harmlose-transfer/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/eigentlich-eine-harmlose-transfer/</guid>
      <description>Wegen des nächtlichen Sturms fehlt am morgen in Moyogalpa der Strom. Darum kommen wir nicht zu unseren Cappucinos. Die wollten bei den beiden Gringos im „Coffehouse“ gegenüber unserem Hotel geniessen. Mit Gas lässt sich eine Kaffeemaschine halt eben nicht betreiben. Das Frühstück ist trotzdem ausgezeichnet. Die seit einem Jahr hier installierten Amerikaner verwerten hier lokale Bioprodukte zu originellen Speisen. So kriegen wir ein Müsli (unter anderem mit Ometepe-Honig) und es mundet!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auf nach Ometepe</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/auf-nach-ometepe/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/auf-nach-ometepe/</guid>
      <description>Kurzeintrag: Nach hastigem Zusammenpacken und Auschecken verlassen wir um 9 Uhr das Festland und setzen in einer Nussschale zu Ometepe, der weltweit grössten Insel in einem Süsswassersee, über. Während der einstündigen Fahrt ist der Wellengang so stark, dass man sie auch als Training für das Reiten eines Rodeobullen bezeichnen könnte. Dabei ist anzumerken, dass das Boot dort, wo wir noch Platz finden, keine Reling hat.
Zum Glück sitzen wir nicht im Rauch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ohne Holländer Hilfe...</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/ohne-hollander-hilfe/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/ohne-hollander-hilfe/</guid>
      <description>&amp;hellip;hätten wir uns heute übernommen. Wir planten eine Tour kombiniert mit einer Wanderung, die uns zu einem gerühmten Wasserfall beim südlichen Vulkan führen sollte. Wir rechneten mit einer Fahrdistanz von 45 Kilometern und einer Wanderung von 2 Stunden. Wir sehen heute nicht nur Monkeys, sondern auch einen hundskommunen Geissbock.   Wir starten wie üblich sehr früh und fahren auf einer Verbundsteinstrasse nach Osten, aufgeteilt in mehrere Geraden, in gewissen Abschnitten mit langen, moderaten Steigungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachtrag zum Mittwoch, 25. Januar</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/nachtrag-zum-mittwoch-25-januar/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/nachtrag-zum-mittwoch-25-januar/</guid>
      <description>Am Mittwochnachmittag wurden wir innerhalb von kurzer Zeit Zeugen von zwei Ereignissen wahrhaft kultischen Charakters, die gegensätzlicher nicht sein könnten und von uns trotzdem als Analogien wahrgenommen wurden. Beim Besuch der Kathedrale von Granada* hören wir eigenartig repetitiven und doch betörenden Gesang. Vor einem Nebenaltar knien zahlreiche Frauen und 2, 3 Männer. Die Frauen singen inbrünstig. Angeleitet werden sie von einem Chor, den sie ab Lautsprecher hören und begleiten. Von Zeit zu Zeit strecken sie ihre Arme gegen den Altar aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zurück auf der Panamericana: flach – und windig!</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/zuruck-auf-der-panamericana-flach-und/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/zuruck-auf-der-panamericana-flach-und/</guid>
      <description>Nach dem Frühstück beim Holländer starten wir um sieben. Es ist Zeit, wieder mit vollen Gepäcktaschen unterwegs zu sein. Unser Ziel: die Stadt Rivas an der Panamericana. Bei Kilometer 7 stellen wir fest, dass wir gut 200 Meter an Höhe gewonnen haben. Die bauen wir bis zur PA (Km 15) wieder ab. Auch der Rückenwind trägt dazu bei, dass wir mit hohem Tempo fahren können. Der Übergang zur PA ist erstaunlicherweise nicht spektakulär, dass wir wieder drauf sind, bemerken wir erst später, da sich die Strasse nicht gross verändert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der rauchende Schlund</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/der-rauchende-schlund/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/der-rauchende-schlund/</guid>
      <description>9 Uhr 15: Wir stehen (mit den Velos!) am Kraterrand des Vulkans Masaya. Bis dorthin legten wir 30 Kilometer mit 500 Meter Höhendifferenz zurück. Kurz nach 8 Uhr wurden uns am Eingang zum Nationalpark eine Wartepause beschieden: Der Park öffne erst um 9. Dabei sind wir extra früh aufgestanden und haben schon um 6 gefrühstückt (in einem gemütlichen niederländischen Café, dem einzige am Ort, das so früh öffnet und uns das traditionelle „Gallo Pinto“ serviert - Reis mit Bohnen ; einmal mehr bewährt es sich, der Hunger bleibt für Stunden aus).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Granada</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/granada/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/granada/</guid>
      <description>Es ist Mittwochnachmittag, wir sitzen in der Loggia des ehemaligen spanischen Konsulats in Granada, Nicaragua. Heute ein Hostel, in dem wir seit heute Morgen 6 Uhr einquartiert sind. Wir sind unausgeschlafen, weil wir eine 14-stündige Schifffahrt hinter uns haben und die Schlafversuche auf der Isomatte nicht wirklich erfolgreich waren. Es geht uns aber bestens, denn nicht nur die Überfahrt (mit allem hier üblichen Papierkram) verlief problemlos, sondern auch Hotelsuche und Einchecken in der Morgendämmerung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Passage zwischen den Ozeanen</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/die-passage-zwischen-den-ozeanen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/die-passage-zwischen-den-ozeanen/</guid>
      <description>Der Sonntag war ein Faulenzertag. In der enormen tropischen Hitze hat man einfach nicht wahnsinnig viel Energie! So beschränkten wir uns auf die Besichtigung des ehemaligen spanischen Forts auf der Spitze des Hügels. Dabei erfuhren wir einiges über die frühe Besiedelung durch indigene Gruppen und die spätere durch die Spanier.
El Castillo: Nomen est Omen.    Um 1300 vor Christus wurde das Gebiet um den Rio San Juan wahrscheinlich erstmals besiedelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Da war einmal eine Revolution</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/da-war-einmal-eine-revolution/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/da-war-einmal-eine-revolution/</guid>
      <description>In Nicaragua herrscht gegenwärtig und schon länger ein unheilvoller Pakt zwischen dem (ehemaligen?) Sandinisten Daniel Ortega und dem ehemaligen Somoza-Mann Arnoldo Alemán. Es ist in der Tat schwer nachvollziehbar, dass u. wie die sandinistische Revolution unter Daniel Ortega und Ernesto Cardenal, die 1979 die Somoza-Diktatur gestürzt hatte, inzwischen verraten worden ist. Viel zum Destaster beigetragen hat Ronald Reagan, als er 1981 die Contras massiv zu unterstützen begann. (Er tat das illegal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Los Chiles nach San Carlos in Nicaragua</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/von-los-chiles-nach-san-carlos-in/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/von-los-chiles-nach-san-carlos-in/</guid>
      <description>Wir sitzen auf der Veranda eines Hauses im Kolonialstil mit Blick auf den grössten Süsswassersee Mittelamerikas. Im Hafenstädtchen San Carlos ist der tiefe Lebensstandart offensichtlich, und doch verströmt es gleichzeitig einen erstaunlichen Charme. Die Gebäude schmiegen sich an einen Hügel, der sich auf einer Halbinsel zwischen dem Rio San Juan und dem Lago De Nicaragua befindet. Im Unterschied zu Los Chiles sind die Häuser an den Strassenzügen aneinander gebaut. Es sind einfachste Stein- oder Bretterhütten, fast jedes Haus besitzt einen Tante-Emma-Laden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Chiles: Zuerst die Arbeit, dann das Vergnügen</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/los-chiles-zuerst-die-arbeit-dann-das/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/los-chiles-zuerst-die-arbeit-dann-das/</guid>
      <description>Die Strasse, auf welcher wir ursprünglich Los Chiles erreichen und dabei das Naturschutzgebiet durchqueren wollten, befahren wir heute von der anderen Seite her. Polizisten haben uns gestern erklärt, wo diese Strasse vom Highway abzweigt. Ganz anderswo, als auf der Karte eingezeichnet! Das Ziel: Mit den Velos zum Lago Negro zu fahren und dort einen örtlichen Guide anzuheuern. Nachts hat es geregnet, so dass wir schon auf dem Highway mit Schlammpackungen auf Körpern und Rädern unterwegs sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muelle - Los Chiles: Warmduschen statt Hot Springs</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/muelle-los-chiles-warmduschen-statt-hot/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/muelle-los-chiles-warmduschen-statt-hot/</guid>
      <description>****Noch im schlaftrunkenen Zustand werden wir mit der Überraschung konfrontiert: Im Bad fliesst kein Wasser! Gerade bei der heutigen Etappe bräuchten wir es besonders. Die Besitzerin des Motels meint auf die Frage, wann man denn kühles Nass zapfen könne: „Más tarde.“
Da wir wegen der Kühle des Morgens extra so früh aus den Federn sind, fackeln wir nicht lange und fahren mit etwas Fruchtsaft in den Bidons los. Erst nach 10 Kilometern, im nächsten Dorf, gibt es einen Supermarkt, der Coca-Cola-Company-Wasser führt (ein Franken pro Liter).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eintauchen in die Agrarzone</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/eintauchen-in-die-agrarzone/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/eintauchen-in-die-agrarzone/</guid>
      <description>Statt am Donnerstag sind wir nun heute schon wieder auf die Räder gestiegen und nehmen wieder Fahrt auf. Die letzten zwei Tage haben wir viel vom Regenwald gesehen und sind richtig zum Schwimmen gekommen. Wir schenken uns deshalb die Westseite vom Vulkan Arenal. Er zeigt uns seine Spitze nicht und scheint im Moment zu ruhen. Links liegen lassen müssen wir auch die heissen Quellen. Nicht weiter schlimm, denn es stand uns nicht der Sinn danach, krebsrot in den Becken zu sitzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der donnernde Wasserfall</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/der-donnernder-wasserfall/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/der-donnernder-wasserfall/</guid>
      <description>Am Morgen sieht es nach Regen aus. Mit Schirm und Jacke im Gepäck geht’s den Berg hoch. Nach 4km Aufstieg deponieren wir die Velos und starten eine mehrstündige Erkundungstour durch den Urwald. Das Hauptziel ist ein 70m-Wasserfall wie aus dem Bilderbuch, dem wir zuerst gegenüberstehen.
Noch sind wir trocken.   Man sieht noch nicht, wo das Wasser aufprallt. Abstieg in die Tiefe – das donnernde Ungetüm nimmt man nun mit allen Sinnen wahr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachtrag zum Sonntag</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/nachtrag-zum-sonntag/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/nachtrag-zum-sonntag/</guid>
      <description>Aus den vielen positiven Begegnungen mit Leuten, die wir schon hatten, sticht eine besonders hervor, die mit Diego, einem costa-ricanischen TV-Reporter. Bei einer kurzen Zwischenmahlzeit vor einem Provinz-Supermarkt auf dem Weg nach Fortuna kommen wir mit ihm ins Gespräch. Er ist hier aufgewachsen und besucht während der Ferien seine Familie.
Ob wir uns beim Channel 6 wieder treffen werden?    Der etwa 25-Jährige steht vor einem beruflichen Entscheid: Ihm bietet sich Möglichkeit, in Kalifornien bei einem spanischsprachigen Nachrichtensender zu arbeiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Fortuna: Durchatmen - Kraftdepots auffüllen</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/la-fortuna-durchatmen-kraftdepots/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/la-fortuna-durchatmen-kraftdepots/</guid>
      <description>Sieht aus wie ein Dschungelcamp, ist auch rustikal, aber blizsauber!   La Fortuna lebt wohl fast ausschliesslich vom Tourismus. Das Städtchen scheint nur aus Restaurants, Sodas (Restaurants mit einheimischer Küche und Preisen für Einheimische), Hotels, Hostels und Läden zu bestehen. – Warum kommen alle Costa Rica-Touris hierher? Wegen dem Volcan Arenal!
Der viertaktivste Vulkan weltweit eruptiert regelmässig. Bei guter Sicht lassen sich die Lavaströme in der Nacht von geeigneten Standorten aus beobachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurzeintrag: San Ramon - La Fortuna</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/kurzeintrag-san-ramon-la-fortuna/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/kurzeintrag-san-ramon-la-fortuna/</guid>
      <description>Kurzeintrag: Wir haben es tatsächlich nach La Fortuna geschafft! Dabei waren die Bedingungen ärger als vorausgesehen. Zu Beginn der 75 Kilometer langen Etappe weht uns ein stürmischer Wind entgegen. Die Strasse führt mit durch einen Regenwald, von dem wir auf der ersten Streckenhälfte kaum etwas mitbekommen: Dafür ist der Nebel zu dicht! Ständig geht es steil bergauf und bergab, auf der gesamten Strecke ist der Anteil geradeaus führenden Weges weniger als ein Kilometer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alajuela - San Ramon: Up and Down</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/alajuela-san-ramon-up-and-down/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/alajuela-san-ramon-up-and-down/</guid>
      <description>Den gestrigen Tag verbrachten wir mit der Erkundung von Alajuela. Das zu erstehende Zelt fanden wir 200m vom Hostel entfernt in einem Gemischtwarenladen. Danach machten wir einen ersten kleinen Ausflug mit den Velos, der uns einen ersten Vorgeschmack auf die topographischen Gegebenheiten Costa Ricas gab: Die 10 bergab zurückgelegten Kilometer mussten wir auf dem Rückweg wieder erklimmen. Auffällig ist: Die Beschaffenheit der Strassen verhindert es, mit den Velos schnell zu fahren: Der Asphalt ist wellig und weist oft Rillen und Löcher auf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vierzehn-Stunden-Flug in die tropische Wärme</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/vierzehn-stunden-flug-in-die-tropische/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/vierzehn-stunden-flug-in-die-tropische/</guid>
      <description>Nach einer problemlosen Autofahrt nach Kloten erwartete uns beim Check-In eine erste Überraschung: DELTA akzeptiert keine Plastik-Verpackung, so dass wir nebenan Kartons für SFr. 50.- kaufen müssen. Positiv ist dafür: Wir brauchen das Gepäck in Atlanta nicht entgegenzunehmen. Die grosse Frage: Wie schaffen wir die grossen Kartons (die wir für die Rückreise wiederverwenden möchten) vom Airport zum Hostel?
In Atlanta erholen wir uns von den Strapazen des amerikanischen Immigrations-Hindernislaufs: Biometrische Daten werden aufgenommen, Zeno muss vor der TSA seinen Camelbak auf Ex trinken und bei der Agrikulturbehörde wirft man Gerolds Apfel und Banane in den Quarantäne-Eimer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wieder Unterwegs - Januar 2012</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/wieder-unterwegs-januar-2012/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/cr-nic/wieder-unterwegs-januar-2012/</guid>
      <description>Mitte Januar 2012 starten wir zu einer weiteren Radtour. Wir wollen vor allem Costa Rica bereisen, aber auch den Süden von Nicaragua und den Westen von Panama.
Wir, das sind diesmal nicht Vater und Sohn Gerold und Manuel, sondern Gerold und Zeno.
Zeno ist der jüngere der beiden Söhne, eben 20-jährig geworden. Er hat im Sommer 2011 Matura gemacht und wird im Herbst 2012 ein Studium beginnen an der ETH in Zürich.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>