<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Argentinien on velokoller</title>
    <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/argentinien/</link>
    <description>Recent content in Argentinien on velokoller</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-ch</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://velokoller.github.io/auswanderung/argentinien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die Reise und der Beginn der Siedlertätigkeit</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/argentinien/reise-beginn-siedlertaetigkeit/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/argentinien/reise-beginn-siedlertaetigkeit/</guid>
      <description>Der 18-seitige Brief von Johannes Bodenmann, dem Bruder des eben genannten Lorenz Bodenmann, vom 10. Dezember 1857 ist ein einzigartiges Dokument über die Reise der ersten Walliser Auswanderergruppe nach Argentinien und ihre Erfahrungen als Pioniersiedler in der Provinz Entre Rios. Da Bodenmann erst acht Monate nach der Ankunft in Argentinien zur Feder griff, konnte er auch erzählen, wie sie zu ihrem Land kamen und wie sie als Kolonisten starteten. Der Brief ist nicht nur wegen des Informationsgehalts, sondern auch von der erzählerischen Qualität her besonders wertvoll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auswanderungsagenturen und Gegenpropaganda</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/argentinien/auswanderungsagenturen-und-gegenpropaganda/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/argentinien/auswanderungsagenturen-und-gegenpropaganda/</guid>
      <description>Für die erste Auswanderergruppe um die Brüder Lorenz und Johannes Bodenmann organisierte die Basler Agentur Beck &amp;amp; Herzog die Reise. Erste Agenturen gab es bereits nach 1830. Ihre Zahl vergrösserte sich nach der Jahrhundertmitte. Für sie war es ein einträgliches Geschäft. In den einzelnen Kantonen wurden Unteragenten beschäftigt, die Interessierte berieten (oftmals wohl auch überredeten) und Vertragsabschlüsse vorbereiteten. In dieser Funktion waren Leute tätig, die über viele Sozialkontakte verfügten und einiges Vertrauen genossen, amtliche Würdenträger wie Notare oder Präfekten, aber auch Wirte, in einem Fall auch ein Coiffeur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die sozio-ökonomische Situation in den Provinzen Santa Fe und Entre Rios vor der Immigration mitteleuropäischer Siedler</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/argentinien/sozio-oekonomische-situation-santa-fe-entre-rios/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/argentinien/sozio-oekonomische-situation-santa-fe-entre-rios/</guid>
      <description>Die Pampa war ursprünglich die Lebenssphäre der indigenen Urbevölkerung. Da Grossgrundbesitzer das Grasland als Weide für ihre Rinder- und Schafherden nutzten, wurden die Indios mehr und mehr zurückgedrängt.
Während sich einfache Soldaten, Entdecker und Abenteurer des 16. und 17. Jahrhunderts des Frauenmangels wegen mit indigenen Frauen zu paaren begannen, legten die in Argentinien geborenen Nachkommen der reichen Konquistadoren Wert auf die Reinheit ihres Blutes. Die kreolische Oberschicht grenzte sich ab von der entstandenen Mischbevölkerung sowie von den Indios.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
