<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pakistan on velokoller</title>
    <link>https://velokoller.github.io/posts/pakistan/</link>
    <description>Recent content in Pakistan on velokoller</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-ch</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 May 1999 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://velokoller.github.io/posts/pakistan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Auf dem Karakoram Highway von Rawalpindi nach Kashgar</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/pakistan/die-route/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 1999 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/pakistan/die-route/</guid>
      <description>Vom 16. Mai bis 13. Juni 1999
Der Bericht wird im Sommer/Herbst 2018 geschrieben, und zwar auf der Basis der Reisenotizen. Anlass dazu wurde der Umstand, dass ich im Frühjahr in der Familie ein paar Begebenheiten der Reise erzählte und dabei feststellte, wie präsent mir vieles bis heute ist.
Die Route   Am Sonntag, 16. Mai 1999, flog ich (mit Emirates) von Zürich via Istanbul und Dubai nach Rawalpindi. Nach eineinhalb Tagen Aufenthalt dort ging’s in einer nächtlichen Busfahrt nach Gilgit, wo die Velotour begann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von der Idee zur Vorbereitung</title>
      <link>https://velokoller.github.io/posts/pakistan/vorbereitungen/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 1999 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/posts/pakistan/vorbereitungen/</guid>
      <description>Auf den Karakorum-Highway in Nordpakistan war ich in einem Mountainbike-Magazin aufmerksam geworden. Faszinierende Bilder und Schilderungen von Kontakte mit Einheimischen wurden zum Impuls, dorthin zu reisen. Das Streckenprofil und die zu erwartenden Temperaturmaxima und -minima würden mir einiges abverlangen, aber ich suchte ja gerade eine Herausforderung. Da ich ab den Sportferien 1999 ein halbjähriges Sabbatical, eine Auszeit von der Schule, nehmen konnte, kam die Idee Karakorum wie gerufen. Vielleicht symbolisierte sie auch eine Flucht aus dem Schulalltag.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>