<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Theler on velokoller</title>
    <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/</link>
    <description>Recent content in Theler on velokoller</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-ch</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zurück im Wallis</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-zurueck-im-wallis/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-zurueck-im-wallis/</guid>
      <description>Ende März 1910 sagten wir Ambrosetti Lebwohl. Als sie in Rosario die Köpfe aus dem Zugfenster streckten, wäre ihnen beinahe das Bargeld von 600 Pesos gestohlen worden, denn ein Taschendieb griff in Thelers Hosentasche. Weil der schnell genug reagierte, nahmen der Dieb und ein zweiter Gauner Reissaus. &amp;ndash; Die Reise von Buenos Aires nach Marseille verlief reibungslos. Wir erfahren einzig, dass die Verpflegung dieselbe gewesen sei wie 18 Jahre zuvor auf dem Dampfer Dom Pedro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückwanderung?</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-rueckwanderung/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-rueckwanderung/</guid>
      <description>Ungeachtet der sich erfreulich entwickelnden Viehzucht wurmte es Theler, dass unmittelbar nach seinem Verzicht auf weiteren Getreideanbau gute Erntejahre folgten:
Die 2 Jahre, 1908 und 1909, gab es ausserordentliche Weizen- und Lainernten, nebst einem ordentlichen Preis. [In] diesen Glücksjahren hatte ich das Nachsehen. Nur wenigen Colonisten, die mit Einsäen von Weizen und Lain beharrlich waren, hatten diesen Erntesegen einheimsen können. Da bin ich wirklich einem grossen Glück ausgewichen. So sieht man wieder, was zum Glück führt: ausdauernde Beharrlichkeit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ärztliche Versorgung</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-aertztliche-versorgung/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-aertztliche-versorgung/</guid>
      <description>Erst gegen Ende der Rückschau kommt Theler auf das Thema Gesundheit resp. ärztliche Versorgung zu sprechen. Das hängt ohne Zweifel damit zusammen, dass sich alle Familienmitglieder (abgesehen vom verstorbenen Sohn Meinrad) durchwegs einer robusten Gesundheit erfreuten. Maria Josepha scheint alle Geburten ohne nennenswerte Komplikationen überstanden zu haben. In der Chronologie der Erzählung gibt es nur zwei Stellen, wo von einer physischen Beeinträchtigung die Rede ist, und zwar bei ihm selber, das erste Mal, als er kurz nach der Ankunft in Argentinien wegen eines eiternden Fusses eine Zeitlang arbeitsunfähig war, und später, als er sich bei der Arbeit in der Schmiede derart verletzte, dass er diese Arbeit aufgab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Umgang mit den &#39;Argentinos&#39;</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-umgang-mit-argentinos/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-umgang-mit-argentinos/</guid>
      <description>Bis hierher könnte man den Eindruck gewinnen, dass in Ambrosetti die mehrheitlich aus dem Oberwallis stammenden Kolonisten unter sich waren, da sie ein bisher unbewohntes Gebiet landwirtschaftlich nutzten. Dem war nicht so; die inzwischen kolonisierten Gebiete westlich von Santa Fe waren schon vor der Ankunft europäischer Zuwanderer extensiv genutzt worden, und zwar hauptsächlich von spanischstämmigen Viehbesitzern, die kleinere und grössere Rinder- und/oder Schafherden weiden liessen. Die meisten dieser von Theler Argentinos genannten Ansässigen waren Mestizen, zumeist Nachfahren von Spaniern und Indianern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kolonist in Ambrosetti</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-kolonist-in-ambrosetti/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-kolonist-in-ambrosetti/</guid>
      <description>Es traf sich, dass 1893/94 220 km nördlich von San Jerónimo Norte für die Sekundärkolonie Ambrosetti Land neu vermessen wurde. Dort siedelten sich innerhalb von zwei Jahren 40 Familien an, ausschliesslich Walliser Immigranten oder Nachkommen derselben. In SJ war die verfügbare landwirtschaftlich Nutzfläche längst verteilt; hier bekam man allerhöchstens Pachtland. Boden erwerben konnte man nur, wenn ein Kolonist den eigenen oder Teile davon verkaufte.
Impulsiv und entschlossen, wie Johann Christian Theler war, wollte er die Chance in Ambrosetti packen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erste Erfahrungen</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-erste-erfahrungen/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-erste-erfahrungen/</guid>
      <description>Am frühen Morgen erreichte der Zug die 300 km entfernte Stadt Rosario.1 Zum ersten Mal sahen die Walliser die auf allen Seiten unendlich weiten, nahezu baumlosen Ebenen mit nur hin und wieder niedrigen Häusern. Strecken mit grossen Vieherden wechselten ab mit abgeernteten Weizenfeldern. Theler wunderte sich, frisch geerntetes Getreide ungeschützt auf Schochen (kleinen Haufen) liegen zu sehen. Wo gerade gedroschen wurde, sahen sie rauchende Dampfmaschinen. Seinen Erinnerungen zufolge hinterliessen die weiten Ebenen bei einigen einen zwiespältigen Eindruck.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Reise</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-reise/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-reise/</guid>
      <description>Gemeinsam mit sechs Familien aus dem Vispertal fuhren die Thelers am 12. Dezember 1892 mit der Eisenbahn über Pontarlier und Paris nach Le Havre, wo sie zwei Tage später auf dem Fracht- und Passagierdampfer Dom Pedro die Fahrt über den Atlantik antraten. Die Reisekosten 3. Klasse betrugen pro erwachsener Person 190 Franken, für jedes Kind einen Viertel davon. Am 14. Dezember, 26 Tage später, erreichte der Dampfer Buenos Aires.
Siehe auch: Reisebericht von Johannes Bodenmann</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auswanderung</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-auswanderung/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-auswanderung/</guid>
      <description>Regina, das erste Kind, kam am 26. September 1889 zur Welt, neun Monate und ein paar Tage nach der Hochzeit. Das habe das Eis vom Vater schmelzen lassen, worauf man mit ihm wieder gut sprechen konnte. Auch die Mutter war von da an wie ein umgekehrter Sack, und es klappte wieder in alter Harmonie.
Maria Josepha stand nun dem Haushalt vor, war Mutter und Krämerin, ihr Mann Schreiner, Holzhändler und ebenfalls Krämer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1888: Hochzeit</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-hochzeit/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-hochzeit/</guid>
      <description>Die nächste Lebensphase brachte eine heftige Auseinandersetzung mit seinen Eltern. Theler schreibt vom Entscheidungsjahr 1888. Es begann mit dem Fastnachtstanz am fetten Donnerstag.1 An diesem Tag tobten sich die jungen volljährigen AussenbergerInnen in einer öffentlichen 24-stündigen Tanzveranstaltung aus. Johann Thelers Tänzerin wurde Maria Josepha Salzgeber, Zmarjosi, just eben grad jenes Mädchen, dem er im 9. Lebensjahr einen nicht grad zu zärtlichen Streich gespielt hatte (siehe oben). Die junge Frau arbeitete als Dienstmagd bei ihrer Tante in Lalden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ausbildung, Militärdienst, erste Berufserfahrungen</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-ausbildung-berufserfahrungen/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-ausbildung-berufserfahrungen/</guid>
      <description>Der Vater erkannte schon früh das Geschick des Sohnes, mit einfachstem Werkzeug Holz zu bearbeiten. Als dieser einmal auf die hauseigene Schnapsbrennerei aufpassen musste, vertrieb er sich die Zeit, mit dem sägebestückten Sackmesser aus Kistenbrettern eine Spielzeug-Kommode mit drei Schubladen zu &amp;lsquo;schreinern&amp;rsquo;. Vom Ergebnis beeindruckt, entschloss sich der Vater, ihn nach Ried-Mörel zu einem Schreiner, einem älteren Junggesellen, in die Lehre zu geben. Viel lernte er dort nicht. Wir erfahren wenig über den kurzen Aufenthalt, z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kindheit in Ausserberg</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-kindheit-ausserberg/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-kindheit-ausserberg/</guid>
      <description>Schon Thelers Vater und Grossvater trugen den Doppelvornamen Johann Christian. Beide bestimmten das Geschick der Gemeinde Ausserberg mit. Der Grossvater liess als Gemeindepräsident die Pfarrkirche von Ausserberg bauen. Er starb 1854, nachdem er auf der Brücke bei St. German, von einem Hufschlag getroffen, in die hochgehende Rhone gestürzt und ertrunken war. Der Sohn Hanschristi1 erhielt während sieben Jahren bei seinem Onkel Paul Theler, Pfarrer in Grächen, eine gute Schulbildung, so dass man ihm schon als 15-Jährigem die Aufgaben des Gemeindeschreibers und Archivars übertrug.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
