<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Theler on velokoller</title>
    <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/</link>
    <description>Recent content in Theler on velokoller</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-ch</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die Reise</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-reise/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-reise/</guid>
      <description>Gemeinsam mit sechs Familien aus dem Vispertal fuhren die Thelers am 12. Dezember 1892 mit der Eisenbahn über Pontarlier und Paris nach Le Havre, wo sie zwei Tage später auf dem Fracht- und Passagierdampfer Dom Pedro die Fahrt über den Atlantik antraten. Die Reisekosten 3. Klasse betrugen pro erwachsener Person 190 Franken, für jedes Kind einen Viertel davon. Am 14. Dezember, 26 Tage später, erreichte der Dampfer Buenos Aires.
Siehe auch: Reisebericht von Johannes Bodenmann</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auswanderung</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-auswanderung/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-auswanderung/</guid>
      <description>Regina, das erste Kind, kam am 26. September 1889 zur Welt, neun Monate und ein paar Tage nach der Hochzeit. Das habe das Eis vom Vater schmelzen lassen, worauf man mit ihm wieder gut sprechen konnte. Auch die Mutter war von da an wie ein umgekehrter Sack, und es klappte wieder in alter Harmonie.
Maria Josepha stand nun dem Haushalt vor, war Mutter und Krämerin, ihr Mann Schreiner, Holzhändler und ebenfalls Krämer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1888: Hochzeit</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-hochzeit/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-hochzeit/</guid>
      <description>Die nächste Lebensphase brachte eine heftige Auseinandersetzung mit seinen Eltern. Theler schreibt vom Entscheidungsjahr 1888. Es begann mit dem Fastnachtstanz am fetten Donnerstag.1 An diesem Tag tobten sich die jungen volljährigen AussenbergerInnen in einer öffentlichen 24-stündigen Tanzveranstaltung aus. Johann Thelers Tänzerin wurde Maria Josepha Salzgeber, Zmarjosi, just eben grad jenes Mädchen, dem er im 9. Lebensjahr einen nicht grad zu zärtlichen Streich gespielt hatte (siehe oben). Die junge Frau arbeitete als Dienstmagd bei ihrer Tante in Lalden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ausbildung, Militärdienst, erste Berufserfahrungen</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-ausbildung-berufserfahrungen/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-ausbildung-berufserfahrungen/</guid>
      <description>Der Vater erkannte schon früh das Geschick des Sohnes, mit einfachstem Werkzeug Holz zu bearbeiten. Als dieser einmal auf die hauseigene Schnapsbrennerei aufpassen musste, vertrieb er sich die Zeit, mit dem sägebestückten Sackmesser aus Kistenbrettern eine Spielzeug-Kommode mit drei Schubladen zu &amp;lsquo;schreinern&amp;rsquo;. Vom Ergebnis beeindruckt, entschloss sich der Vater, ihn nach Ried-Mörel zu einem Schreiner, einem älteren Junggesellen, in die Lehre zu geben. Viel lernte er dort nicht. Wir erfahren wenig über den kurzen Aufenthalt, z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kindheit in Ausserberg</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-kindheit-ausserberg/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/theler/theler-kindheit-ausserberg/</guid>
      <description>Schon Thelers Vater und Grossvater trugen den Doppelvornamen Johann Christian. Beide bestimmten das Geschick der Gemeinde Ausserberg mit. Der Grossvater liess als Gemeindepräsident die Pfarrkirche von Ausserberg bauen. Er starb 1854, nachdem er auf der Brücke bei St. German, von einem Hufschlag getroffen, in die hochgehende Rhone gestürzt und ertrunken war. Der Sohn Hanschristi1 erhielt während sieben Jahren bei seinem Onkel Paul Theler, Pfarrer in Grächen, eine gute Schulbildung, so dass man ihm schon als 15-Jährigem die Aufgaben des Gemeindeschreibers und Archivars übertrug.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
