<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>San Jerónimo Norte – von der Gründung bis in die 1920er-Jahre on velokoller</title>
    <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/san-jeronimo-norte/</link>
    <description>Recent content in San Jerónimo Norte – von der Gründung bis in die 1920er-Jahre on velokoller</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-ch</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://velokoller.github.io/auswanderung/san-jeronimo-norte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sponsorengelder der Emigranten für den Kirchenbau in der Heimatgemeinde</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/san-jeronimo-norte/josefine-imhof/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/san-jeronimo-norte/josefine-imhof/</guid>
      <description>San Jerónimo Norte von der Gründung bis zum Ersten Weltkrieg, ein Resümee. Die ersten Walliser Argentinien-Auswanderer erreichten am 11. Juli 1857 Buenos Aires. Die Gruppe um Lorenz Bodenmann fuhr weiter in die Provinz Santa Fe, derweil sein Bruder Johannes mit einer grösseren Zahl von Familien und Einzelpersonen in die Kolonie San José in Entre Rios reiste.1 Die Mitglieder beider Konvois liessen sich in der ihnen zugewiesenen Gegend als Pioniersiedler nieder. Die Kolonie 40 km westlich von Santa Fe bekam den Namen San Jerónimo Norte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enttäuschte Erwartungen: Rosalia Heimen aus Grengiols</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/san-jeronimo-norte/rosalia-heimen/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/san-jeronimo-norte/rosalia-heimen/</guid>
      <description>Den Briefen von Rosalia Heimen schicke ich eine Kurzfassung der Geschichte der Familie Heimen voraus.1 Rosalia Heimen, 1878 in Grengiols geboren, war die Tochter von Alois Heimen und Sophie Eder. Die kinderreiche Familie wohnte im Weiler Nussbaum. Im Elternhaus wurde viel musiziert. Ein undatiertes Foto der Familien Heimen und Perren zeigt Vater Alois mit Geige und die Tochter Rosalia am Hackbrett.
Gemäss mündlicher Überlieferung erreichte Rosalia als Hackbrettspielerin beachtliches Niveau. Auch ihre Schwester Josephine musizierte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Heimatverlust des Einzelauswanderers Theophil Werlen aus Unterbäch</title>
      <link>https://velokoller.github.io/auswanderung/san-jeronimo-norte/teophil-werlen/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://velokoller.github.io/auswanderung/san-jeronimo-norte/teophil-werlen/</guid>
      <description>Theophil Werlen haben wir bereits in der Einleitung genannt, als eine der Personen, die sich mit den starren Normen des Oberwallis schwertaten und auch darum die Emigration als Ausweg wählten. Im Brief vom 6. Juli 1890 an Mutter und Bruder schreibt er gegen Ende, er sei halt nun einmal mit dem Kopf bis an die Mauer gestossen; ihm habe es immer nicht gefallen in Unterbäch. (Ein halbes Jahr zuvor war er nach Argentinien emigriert.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
